**奥迪TT**是[奥迪公司开发的一款](../Page/奥迪.md "wikilink")[跑车](../Page/跑车.md "wikilink")，1998年首次上市。作为运动型轿车，TT型以它幾乎和[概念車版相同的漂亮外形](../Page/概念車.md "wikilink")，出色的性能在市场上取得了很大的成功，市場定位視發動機不同兼有於中檔和[小型跑車的不同版本](../Page/小型跑車.md "wikilink")。TT的車名來自紀念Audi車廠前身之一NSU車廠的機車在英國[曼島TT機車比賽的常勝紀錄](../Page/曼島TT賽.md "wikilink")，第一代TT車型前輪驅動版的後懸吊為半獨立扭力樑，四輪驅動版後懸吊則為獨立雙A臂，第二代車款皆採四輪獨立懸吊。第一代早期的前驅版本車型有車主抱怨高速轉彎不穩定並發生車禍，Audi調整TT的懸吊系統並在車尾加上後擾流版，使Audi
TT的車尾上揚力在時速125英哩時從148磅大幅減為53磅，低於同時期同時速下[BMW](../Page/BMW.md "wikilink")
Z3
Coupe的64磅車尾上揚力和[保時捷Boxster的](../Page/保時捷Boxster.md "wikilink")68磅，[賓士SLK的](../Page/賓士.md "wikilink")104磅。(Car
and driver,2000年2月)

目前TT在外觀有两个型号：

  - TT Coupe [TFSI](../Page/TFSI.md "wikilink") - 硬顶型
  - TT Roadster TFSI - 敞篷型

2004年8月，奥迪公司宣布将在2006年推出第二代TT。第二代車型Audi TT則採用可隨時速高低升起或收起的車尾電動擾流版減少車尾上揚力。

## 其他型号

  - TTS
  - TT-RS

<File:Audi> TT 8N.jpg|1999-2005年的Coupe <File:2005-03-04> Motorshow
Geneva 054.JPG|1999-2005年的Roadster <File:Audi> TT convertible --
01-07-2012 1.jpg|2006年至今的TT Roadster <File:2012> Aud TT RS -- 2012
NYIAS.JPG|TT-RS <File:Audi> TT S -- 2011 DC.jpg|TTS

2014年发表第三代

RS引擎 2.5 L 达到 400匹 以上

[Category:1998年面世的汽車](../Category/1998年面世的汽車.md "wikilink")
[Category:奧迪車輛](../Category/奧迪車輛.md "wikilink")
[Category:敞篷车](../Category/敞篷车.md "wikilink")
[Category:跑車](../Category/跑車.md "wikilink")
[Category:前置引擎](../Category/前置引擎.md "wikilink")
[Category:前輪驅動](../Category/前輪驅動.md "wikilink")
[Category:四輪驅動](../Category/四輪驅動.md "wikilink")